# Metrics

Задача модуля собирать стандартные, системные метрики. А так же предоставить интерфейс для сбора любых кастомных метрик. Все эти метрики должны воводится на эндпоинт, который предоставляет их в формате для prometheus

# Библиотеки
 - `prom-client` - умеет собирать и экспортировать метрики в формате для prometheus

# Описание
В папке `metrics` вы можете увидеть `metrics.service.ts` в конструкторе данного класса происходит инициализация сбора системных метрик NodeJs. Так же я предлгаю агрегировать в данном сервисе все "коллекторы" ваших кастомных метрик, чтобы в последствии собирать все ваши метрики используя данные сервис.

Рядом с сервисом лежит контроллер. Именно на этот эндпоинт вам нужно "натравить" prometheus для того, чтобы он начал собирать метрики вашего бекенда.

Если вы будите добавлять свои метрики, советю использовать один общий registry, или перед использованием нескольких разобраться получше в том как это устроенно, можно случайно сделать утечку памяти.

[Подробней про сбор метрик](https://github.com/siimon/prom-client/blob/master/README.md)

## Использование

### Кастомные метрики
Для добавления кастомных метрик добавляйте свои 'коллекторы' в папку `collectors`. После чего инициализируйте их в `MetricsService`. Можно посмотреть как это делать на примере `responseTimeCollector`. После того как коллектор создан вы можете инжектировать `MetricsService` в те места, где вы можете собирать свои метрики.

### Экспорт метрик
Для того, чтобы экспортировать метрики необходимо создать в prometheus data source, который будет забирать метрики с вашего бекенда. Если вы используете k8s с prometheus-operator, то это можно сделать при помощи PodMonitor/ServiceMonitor.
Метрики будут забираться с эндпоинта, котроллер этого эндпоинты находится внутри модуля в файле `metrics.controller.ts`.